(轉貼）張飛的日記

轉自台灣論壇，以前係高登睇過，覺得幾有趣，所以早排我上網搵返黎睇

(第一回)
我寫這個流水帳的時候，大哥和二哥都在睡覺，軍師也在睡覺。

赤兔馬站在我窗外，也在睡覺。
小時侯我就研究馬為什麼會站著睡覺，研究了很長一段時間後，我發現沒有答 案。而苦惱的是我的童年唯一能記起的事就是這個了。

長大以後有段時間我開始研究大哥和二哥為什麼要睡在一張床上，同樣也沒有答 案。

這個世界有太多的事是沒有答案的，軍師對我說過。
在我睜大眼睛思考問題的時候，我養成了睜眼睡覺的習慣，不知道以後有沒有人 研究我這個問題。

很多人都說我長的黑，魏延說我掉進煤堆裏絕對找不著，其實我覺得他長的跟只 綠頭蠅一樣，有什麼資格來說我。
我最好的朋友是子龍(大哥和二哥是我的親人)，他說我長的很男人，這讓我從 此改變了小白臉沒好心眼的觀點。
我喜歡喝酒，因為喝酒會讓我忘掉很多事。我最喜歡和二哥一起喝酒，雖然他不 能喝。二哥喝酒有個特點，怎麼喝都面不改色，因為他的臉一直是那麼紅。

二哥其實是個很靦腆的人，有次他喝多了，和我嘮嘮叨叨的說了好多，他說他小 時侯和女生說話會臉紅，而偏偏坐在他前後左右的都是女生，於是他的臉就變成 了現在這個樣子。

二哥不能喝酒，二兩的小杯也就喝一杯就可以睡在馬棚裏了。因此在溫酒斬華雄 的時候，我就知道他不會喝曹操那杯酒，否則我又要到處去找他了。

我的酒量還可以，是二哥的二倍。

我喝多的時候覺得渾身充滿了力量，鬍子都極力的向外張著，再多一點的時候， 我會想明白很多事情，雖然酒醒以後我會全忘掉，但我還是喜歡那種感覺，軍師 說酒精可以刺激我的神經，讓他們變的非常的敏銳。軍師的話一向是正確的。

大哥不喜歡我喝酒，他說酒會亂性。我很聽大哥的話，但這件事我沒有聽。我說 不清楚我對大哥的感受，但這世界上有些事情是沒的選擇的，你選對了專業，可 能會跟錯了導師，選對了行業，可能又選錯了 BOSS，沒有任何事是十全十美的。 況且有些事情並非是機緣巧合，比如大哥之所以是我大哥，絕非因為我是他三弟 這麼簡單。

(第二回)
大哥有兩個女人，死了一個，後來又找了一個。二哥也有個女人。不過在有了阿 斗後，大哥更喜歡和二哥睡在一起。不知道他們在一起聊的是什麼。

軍師的女人很特別，很醜，不過軍師好像很怕她。他們在一起不吵架的時候很少。 怕她是因為愛她，軍師說。

我也曾有過一個女人，有段時間我們在一起很開心。可是過了沒幾年，情況就發 生了變化，我們開始沒有話說，我曾經以為這就是傳說中的默契，然而，後來我 知道這不是。有一天她說她無法再忍受我的呼嚕聲了，過了沒幾天，她就收拾東 西走了，除了她的首飾，還帶走了我的馬夫。其實有句話我從沒有告訴她，我一 直覺得她的腳有點大。

後來他們又給我找了個女人，但過了兩天就被我休了。
舉個例子，就好像我喜歡吃煎餅卷大蔥，我今天吃的是煎餅卷大蔥，明天吃的是 煎餅卷大蔥，第三天我說我吃膩了，於是你給我上了份大蔥卷煎餅。外表看起來 是有區別的，但吃起來的感覺卻是一樣的。

我的女人離開我的時候，子龍正在談戀愛。那個女孩胖乎乎的，鼻子上有很多雀 斑。

有次我忍不住問子龍，你到底喜歡她什麼?子龍偷偷的告訴我，你有沒有發現她 的胸部很大?我想了想說，是挺大。那就夠了，子龍眯成縫的眼睛裏閃著光。
那天晚上我喝多了，輕飄飄的我覺得很舒服。我知道大哥和二哥在隔壁的房間， 我看到子龍和那個女孩的影子印在窗棱上，我聽到軍師夫人尖銳的喊叫聲。突然 間我明白了兩件事情，雞蛋永遠也不知道狗的樂趣;襪子破沒破只有自己的腳知 道。

(第三回)
很多年前，當時我還在殺猪，一天有個算命先生說要給我算一卦，開始我不同意， 後來他說只要一掛大腸就可以了，於是我就同意了。他讓我隨便寫個字，我只會 寫自己的名字，於是我就寫了個“翼"字，那人沉思片刻，問我叫什麼名字，我 說叫張飛，他又問我中午吃的什麼，我說吃了三大碗米飯。於是他搖了搖頭，把 “翼"字上面的“羽"劃掉，加了個“米"上去，嘴裏說道，酒囊飯袋，酒囊飯 袋。然後轉身走了，連大腸都沒拿。

這個人後來我又見過他，他叫楊修，被曹操殺了。據說是因為他太聰明了。

原來太聰明也是一種錯，這讓我想起了阿斗。

好耐之前係高登睇過，幾鍾意本書。但作者後面寫得幾sad，睇完令人唏噓不已

Lm一陣睇

睇過
留名現睇
最記得滑雪

留名想睇

(第四回)
那一年夏天，我還在涿郡，一日遇見一個道士，尖下巴，三角眼，手持拂塵，看 起來有點猥瑣。他攔住我上下打量著，我正因為賭錢輸了窩了一肚子火呢，上去 就給了他一個大嘴巴，罵道，臭牛鼻子，你看大爺做甚?那老道端的好涵養，眼 瞅著五根手指印從他的臉上慢慢的凸現出來，他竟然咧嘴朝我笑了一下，說道， 果然好力氣。

他這麼一笑，我倒有些不好意思了，我張飛向來是吃軟不吃硬的，俗話說，惡狗 不咬笑臉人，於是我便將底下踢出的一腿生生的收了回來。伸手摸了摸衣兜，一 文錢都沒有了，於是把昨天賣剩的一個猪腰子掏出來給了老道，對他說，回去補 補身子吧，看你瘦的。

老道接了腰子，對我又笑了一下，然後噗噗從嘴裏吐出兩顆牙，說道，我這兩顆 牙折磨我一年了，始終沒有勇氣拔下來，今蒙義士相助，又贈腰子一個，貧道感 激涕泠，這裏有三個錦囊，請義士收好。

說罷遞給我三個繡花錦囊，我正疑惑中，卻聽老道繼續說道，切記，不到萬分危 急時不要開啟。說罷揚長而去。
我拿著錦囊楞了半天，難道這就是傳說中的錦囊妙計?
回家後，我蹲在廁所裏大便，心裏想著剛才的事，越發覺得蹊蹺，拿出錦囊來左 右看著，一狠心，便拆開了一個，卻見一張紙條，上寫:用此紙擦屁股吧。落款: 左慈。

我靠，擺明瞭在耍老子嘛!我大怒，又拆了第二個錦囊，又是一張紙條，上寫: 一張不夠?那這張也接著擦屁股吧，笨蛋。落款依然是左慈。

人在盛怒之下腦子往往會比平時清醒一些，我當時就突然平靜了，突然覺得這個 錦囊真的很靈驗啊，於是後悔自己莽撞的拆開了那兩個錦囊，但過了一會我就開 心了，因為我慶幸自己沒有打開第三個錦囊。其實有些時候開心很簡單，只要你 換一個角度來看問題。

自從有了這個錦囊，我覺得做什麼事都信心百倍，怕什麼?我有錦囊妙計，大不 了到了危機時刻我把它拆開，肯定萬事大吉的。於是我自此勇往直前，行軍打仗， 莫不身先士卒，敵人因此也聞風喪膽。我也格外的珍惜那個僅存的錦囊，有幾次 算是危急的時刻我都沒捨得用，比如徐州曹豹告密那次，比如芒碭山與大哥二哥 失散那次，比如長阪坡。。。而每次也都逢凶化吉，有驚無險。

直到有一天，我突然發現錦囊不見了。而且是早已不見。又似乎那個錦囊從來就 沒存在過。

笑中有sad

(第五回)

我平生有兩個愛好:喝酒、賭錢。
喝酒我前面已經說過了，它讓我可以得到暫時的清醒。而賭，是一種很奇怪的東 西。我說不太清楚為什麼會喜歡它。

大哥不喜歡賭錢，他更多的時候在想一些事情。二哥也不喜歡賭，通常沒事時他 看書。軍師就不用說了，假如有一天他老婆沒有和他吵架時，他可能會搬個梯子 到屋頂看星星，不過這種時候一般很少見。

而我喜歡賭錢，我喜歡那種屏神靜氣的氣氛，也喜歡那種眼紅脖子粗的場面，在 那個青瓷大碗被揭開的一瞬間，血脈齎張的那種感覺真好。

其實更多的時候我覺得賭博和打仗一樣，一個是賭錢，一個是賭命。在賭場，如 果你遇到一個高手，那麼你的贏面會小很多，同樣，在戰場上，如果你遇見呂布， 那你活著回來的機會也很小。不同的是，我在賭場上是輸的多贏的少，而戰場上 卻相反。這證明了你的武功和智商成反比，魏延說。這我得承認。

說起呂布來，我不得不伸出我的大拇指喊一聲好漢子。在虎牢關那次，我、大哥、 二哥三人都沒從他身上討到便宜，實在是讓我佩服得很。當天晚上回去，大哥在 那裏緊鎖眉頭長噓短歎，我以為他牙疼，就掏出塊狗皮膏藥來要給他貼，誰知大 哥把手一揮，歎道，此人不除，我焉能得天下!我才明白原來大哥說的是呂布。 於是我自告奮勇要去提他的人頭回來，雖然我知道他提我的人頭的可能性要大一 些，但大哥的心病就是我的心病，大哥的天下也是我的天下，當然最重要的是大 哥肯定不會讓我去的。

雖然那次我沒去，但我明白了大哥的意思。於是在接下來的很多場合我和大哥都 在唱戲，他唱白臉，我唱黑臉，都不用化妝。直到呂布在白門樓被曹操所擒，曹 操讓大哥來決定呂布的生死，我知道呂布死定了，雖然他口口聲聲的提起轅門射 戟，但其實他不知道，那只戟原本就在底下系了透明的細線，他的弓一響，埋伏 的士兵便將戟拉倒，否則就算他的射術再精，又怎麼可能將我們哥仨的性命壓在 他的穩定發揮上呢?

呂布死了，大哥那天破例請我和二哥喝酒，兩杯酒下肚，我又感到了那種飄的感 覺，我突然覺得其實我這一生也在賭博，我把寶押在了大哥身上，他贏我才能贏， 而大哥呢，他把寶押在誰身上呢?是我?是二哥?還是阿斗?亦或是他根本就沒 有參與?酒勁上湧，我又糊塗了。